---
title: "经济政策不确定性对我国股票市场的影响研究"
author: "Jin's students"
date: "2019年3月"
institute: 中南财经政法大学统计与数学学院
csl: ./style/chinese-gb7714-2005-numeric.csl
css: ./style/markdown.css
bibliography: [./Bibfile.bib]
eqnPrefixTemplate: ($$i$$)
link-citations: true
linkReferences: true
chapters: true
tableEqns: false
autoEqnLabels: false
classoption: "aspectratio=1610"
---

```{r setup, echo=F, purl=F}
knitr::opts_knit$set(root.dir = getwd())
knitr::opts_chunk$set(echo = TRUE, results = 'hide')
knitr::opts_chunk$set(warning = FALSE, message=FALSE)
knitr::opts_chunk$set(fig.align="center"
                      ## ,out.width="0.9\\textwidth" # latex
                      ,out.width="60%" # for both latex and html
                      ,fig.width=5, fig.height=3
                      )
```

```{r prepare, echo=F, purl=F}
rm(list=ls())
options(digits=4)
options(scipen=100)
graphics.off()
Sys.setlocale("LC_ALL", "Chinese")
```

# 中国经济政策不确定性指数

## 编制

通过对由BAKER编制的EPU与中国实体经济之间的关系进行研究，发现结果好坏参半，各研究
结论不一致，这是baker的指数质量不好的原因。

编制方法与Baker等人的方法一样。

陆尚勤和黄昀提供包括中国经济政策不确定指数日度和月度数据，以及政策细化指数在内的
三种数据形式的下载，政策细化指数包括(财政政策不确定性指数、货币政策不确定性指
数、贸易政策不确定性指数和汇率与资本账户政策不确定性指数)(
https://economicpolicyuncertaintyinchina.weebly.com/ )。关于月度中国经济政策不确
定性指数，陆尚勤和黄昀通过慧科(Wise news)提供的电子报纸资讯库，选取了中国内地较
为权威的10份报纸，分别为北京青年报、广州日报、解放日报、人民日报(海外版)、新闻晨
报、南方都市报、新京报、今晚报、文汇报和羊城晚报。这十份报纸分布在中国经济发达地
区，北京，上海，广州，天津。在报纸文章中搜索与经济政策不确
定性相关的关键词以编制指数。日度中国经济政策不确定性指数采用114份中国内地报纸，
编制方法与月度数据相似，并于每日北京时间00:00更新。

陆尚勤和黄昀编制的中国经济政策不确定性指数与Baker, Scott和Bloom编制的经济政策不
确定性指数相比具有以下优点:1)新指数的编制采用了国内较为权威的10份报纸，而Baker,
Scott和Bloom仅采用1家媒体报纸—香港《南华早报》，并且《南华早报》更多地反映了香港
的经济状况。新指数的编制可以避免单一数据源带来的极端误差问题，也可以更加客观地捕
捉中国经济政策的不确定性;2)新指数的更新频率可以达到日度，对国内经济政策不确定性
的变化反应也会更加迅速，其包含的丰富信息可以更好地应用于宏观经济的分析和预测。

经济政策不确定性有三方面的准则，分别是：(1)经济、(2)政策、(3)不确定性，每个准则
都对应的含有表述的关键词。
第一、从每份报纸中寻找同时含有每个准则至少一个关键词的文章，三个准则必须都满足；
第二、将第一步得到的满足条件的文章数量除以同月份的经济类报纸(满足经济准则的报纸)，得到月度频率；
第三、将该序列标准化，用2000年1月至2011年12月的数据标准差对该月指数进行标准化；
第四、计算十份报纸的月度序列的简单平均值；
第五、将该指数作归一化处理，使其2000年1月至2011年12月期间的平均值为100。


由此产生的指数（我们称为基准指数）绘制在图1中。该指数反映了主要的国内政策变化，
其中包括人民币意外贬值和固定汇率机制在2015年8月发生变化，以及未成功推出人民币汇
率调整机制。2016年1月，中国股市的“断路器”机制。诸如2008年9月雷曼兄弟（Lehman
brothers）破产，唐纳德·特朗普（Donald Trump）就任美国总统的就职典礼等事件。2017
年1月。通过构建，该指数并未对政策不确定性的根源是国内还是国外施加任何先见之明。
可能情况是，某些外国事件严重到足以通过贸易联系，国际资本流动和信任渠道在中国产生
影响。 的确，中国确实采取了一些经济政策来应对全球性的巨大冲击（例如，面对2008年
全球金融危机，2009年的四万亿财政计划）。

我们将我们的指数与其他与中国不确定性相关的现有指数进行了比较，发现我们的指数与所
有现有指标存在很大差异。 图2的左上方面板将我们的索引与使用SCMP构建的旧BBD索引进
行了比较。 这两个指数均在2008年9月全球金融危机等关键事件中达到顶峰，但两个指数之
间存在重大分歧。 此外，SCMP指数显示出极大的波动性（请注意右轴），尤其是在采样期
即将结束时。 这两个指数的相关性是0.51。

图2的右上图绘制了我们的指数以及上交所综合指数的已实现波动率。 **这两个指数趋于一起**
移动（相关系数为0.19），但股市波动率指数并未反映出诸如唐纳德·特朗普就职典礼之类
的非金融事件。

## 分类和日度EPU

使用相同的方法，我们使用所有114家报纸在样本期内生成每日EPU指数。 每日EPU指数的月
平均值与我们的基准指数（0.95）相关。 此外，我们为财政政策，贸易政策，汇率和资本
账户政策以及货币政策这四个政策类别构建了月度不确定性指数。 一份报纸文章是如果策
略类别索引满足基本的“经济，政策和不确定性”标准，则应选择该类别，并附加一个特定于
类别的术语集。7附录A.1报告定义策略类别的完整术语集并显示索引。

```{r EPU,eval=T,echo=F, fig.align='center',fig.pos="H",fig.cap="经济指数不确定性关键词",dev="png",results='markup'} 

knitr::include_graphics("./EPU.png") 

```

# 美国EPU指数

## 有关与政策有关的经济不确定性的新闻报道

我们的第一部分是对10家大型报纸（《今日美国》，《迈阿密先驱报》，《芝加哥论坛
报》，《华盛顿邮报》，《洛杉矶时报》，《波士顿环球报》，《旧金山纪事》，《达拉斯
晨报》，《休斯敦》编年史和《华尔街日报》。为了构建索引，我们每月对每篇论文进行搜
索，以查找与经济和政策不确定性有关的术语。特别是，我们搜索包含“不确定性”或“不确
定性”，“经济”或“经济”以及以下一个或多个术语的文章：“国会”，“立法”，“白宫”，“法
规”，“联邦储备”或“赤字”。为了处理给定期刊的文章数量随时间的变化，我们将政策不确
定性文章的原始计数除以同一篇期刊同一月份中的文章总数。然后，我们对从1985年1月到
2009年12月的每篇论文的结果序列进行归一化处理，以具有单位标准差。接下来，我们对每
个月中论文的归一化值求和，以获得多纸索引。最后，我们将1985年1月至2009年12月的多
纸质索引重新标准化为平均值100。每次每月更新时，前两个月的数据也可能会稍作修改。
原因是某些在线报纸没有立即更新所有文章的在线档案，导致前1-2个月的总数略有变化。


## 税码过期数据

我们索引的第二部分来自国会预算办公室（CBO）的报告，该报告汇编了临时的联邦税法规
定清单。 临时税收措施是企业和家庭不确定性的根源，因为国会经常在最后一刻将其延
长，从而破坏了税收法规的稳定性和确定性。

## 经济预测专家的分歧

与政策相关的不确定性指数的第三部分来自费城联邦储备银行的专业预测员调查。 我们测
量直接受政府政策影响的三个预测变量在个人数据中的离散度：CPI，州和地方政府的商品
和服务购买以及联邦政府的商品和服务购买。 对于每个系列，我们都会查看未来一年的季
度预测。 我们选择这些变量是因为它们直接受到货币政策和财政政策行动的影响。

## 汇总

 为了构建与政策相关的经济不确定性的整体指数，我们首先在2012年1月之前通过其自身的
 标准差对每个组成部分进行归一化。然后，在基于广泛新闻的政策中，使用权重1/2来计算
 这些组成部分的平均值 不确定性指数和我们其他三项指标（税收到期指数，CPI预测异议
 指标和联邦/州/地方购买异议指标）的1/6。

## 分类epu

 分类数据包括仅基于新闻数据的一系列子索引。 这些是使用**Access World News数据库**中
 超过2,000份美国报纸的结果得出的。 每个子索引都需要我们的经济，不确定性和政策条
 款以及一系列分类政策条款。 例如，货币政策不确定性子指数中将包含满足我们要求的代
 码，将其编码为EPU，同时也包含“联邦储备”一词。 有关详细说明，请访问“类别EPU”页
 面。

## 每日经济政策不确定性指数

使用同样的方法，将注意力集中在美国的报纸上，新闻银行覆盖了1000多家报纸。这些报纸
的范围从像《今日美国》这样的大型国家报纸到全国各地的小型当地报纸。